天國近了

天國近了 - 林夕

名采論壇

吹水例會上，有人說會常常夢到未來世界毀滅景象，眾人奇問，你吃了什麼藥、什麼水嗎？如果是幻覺，別放棄治療啊。那人保證平素連頭痛藥都盡量避免，所以夢到這異象絕對可信，有天火焚城、黑色月亮、大地震……。

雖然說，沒吃藥不能保證夢境就是現實，但一聽內容，非常接近啟示錄描繪景象，於是不禁認真起來，事關月亮變色、台灣地震後專家表示，歷史上每百年一次大地震的周期近了，好一副末世光景。好在日有所思，夜有所夢這句話能保平安，那人看啟示錄多過我們上網，追問之下，夢中異象的細節，在荷里活災難片中有跡可尋，這又減了幾分驚嚇，眾人同時又有點失望。

有人說：念念不忘，在腦海必有迴響。開天眼能見常人所未見，不能盡信，也不敢不信，因為專家說人腦最神奇處，是尚有絕大部分潛能沒開發過，只要沒有用上的一小部分能甦醒過來，就能見天地人以外無形眾生，甚至可以在視覺上飛越時空旅行一趟。
不過有一條必答問題，就是：那景象是否在天眼未開前，從電影電視以至一切視頻見識過，以及從文字描述想像過。這問題很重要，所謂前所未見，絕大部份是過去經驗，把印象畫面重新組合，再放大效果，例如那天火特別紅，甚至感覺到有熱度。在現實生活要完全沒機會接觸過，看到由零開始的視像，才能弱弱地證明腦袋潛能開發了多一分。

有人說：地球會毀滅是遲早的事，每個人其實只關心是否在有生之年就會碰到。末世若還有基督再臨，又有大審判，有些人會覺得開眼界之餘，也解開了很多謎題，有些人寧願什麼都不知道，若有末日，這末日又是完全毀滅，沒有天堂地獄，也沒有什麼審判沒重新再來贖罪機會，那最好本人已經過世，與他無關，免得白白驚恐一場，又什麼都做不到。

又有人說：如果地球完了就完了，所有文明文化都永遠消失，你現在活着，跟恐龍沒兩樣，甚至連恐龍都不如，起碼恐龍尚有遺骸供人考古，還拍成電影紀錄片，你死了就如燈滅，沒下輩子不止，連現世所作所為都沒有存檔，以前聊以自慰的尚留貢獻在人間，也了無意義，請問你該如何對待活着這件事？

另有一個臉色開始發紫：別說下去了，人死如燈滅的話，會讓某些人更無道德包袱，既然死了就死了，幹起壞事來就更肆無忌憚。天國近了，你們應當悔改，但不信有天國的人，做起壞人來更揮灑自如，了無負擔，大家有眼見，倒不用開什麼天眼。